召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (24)

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (23)

繼續🚗🚗🚗

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕 駛學校系分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見系，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即系成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就系2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就系斜路起步， 成功將部車停系斜路，再成功系斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正系你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必系考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上系有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有D系未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

Pass左之後係咪見到運輸署申請快期寫不符合重考資格就代表拎得

但如果真係肥左
都應該要夠7個工作天先合重考資格

16號考澤安道，有冇ching 可以講少少經驗
利申：加埋尼次已經第三次考

澤安係九龍區黎講算容易 只係多死車同廢佬 做足哂打燈望鏡應該都合格7-8成 今日澤安 second pass

大多數考邊條線

我師傅話大埔道大機會考 哥和老街呢家話小考 南昌街一般

考南昌街同歌和老街要注意有個燈位轉入白田果到小心 個交通燈好快會轉 日頭同夜晚轉燈時間有差別呢到要留意

感謝ching 如果今次都係肥我會開始諗我應該繼唔繼續去考

巴打加油，放鬆心情唔好緊張就得

1137巴重有無做搶快期生意?

小弟第一次報考車，黎緊12號會考筆試，想請問有啲咩要注意？係咪係咁做題目就得？有冇啲咩題目特別注意？係咪16分先合格？

酒精問題同要睇清楚交通燈號問題！
你唔錯多過四條問題就得

有d數字要背下 幾多酒精超標 幾多米個d
Down個app做哂d題目

想買架錢七，有冇巴打可以幫手睇車
大埔區

睇YouTube 睇熟佢

多謝樓上兩位ching

考忠義街有咩要注意

想問下大家 港島自動波私家車 retake
有冇好師傅介紹，感激！

沙駕棍2 take pass
隔左4個月,考前1星期先上曬7堂補鐘
操多幾堂車,淨係考丙部就覺得容易D

祖哥或強師傅
自己Facebook 搵

快期如果轉左第二條路
又好快考 會唔會好易出事？

點樣先可以令到自己學車嗰陣唔好咁緊張？每次一學車就心跳加速，所有form都記住晒，一定做到，但係一做就會出錯。師傅又唔係啲火爆嗰種人，算係有耐性，會好心提醒我。再咁樣學唔掂

想問下 你地學棍van 幾時至可以周圍渣???
我上左8堂 學左

一日泊位
兩日調頭

今日應該第二日學泊位.....
進度點???

第6堂已經渣出街

渣得遠唔遠??

18號 考天光道 係差個泊位 成日睇唔到盞燈同條白線重疊

我都係學咗六堂就出街 九龍塘去到 石硤尾

開行 - 未有查看交通情況
駕駛技術 - 未能充份使用駕駛鏡

衰呢二樣其實係衰咩？請指教

開行係咪講無望左中右鏡就開車？
駕駛技術即係無望鏡？

Thanks

太遠就幫唔到
但你上YOUTUBE睇晒D 買二手車CHECK車片先
其實基本野自己都做到
開車前蓋尾箱睇下有冇撞過
D燈有冇壞, 冷氣凍唔凍之類

同埋要睇方肯唔肯比你試, 多數唔肯 (保險問題)
但可要求你坐上車, 對方揸一圈比你睇
聽下聲, FEEL下加速剎車有冇問題

錢七兩三萬貨仔既話就好少上架CHECK嫁啦

開車無留意交通情況
可能係你開車無望右盲區?

無用駕駛鏡唔洗解啦
即係太少望鏡啦

多謝你解答 我出車 如果出右邊 會望鏡 睇右盲區先出

反而行行下等燈果d 開車前就完全無望鏡

會唔會係衰呢樣？

其實你兩個TICK都係衰交通情況
你應該揸車真係好少望鏡

開車停車都要望鏡
開車直情要望晒左中右3塊鏡
停車要望中鏡先踩停
揸緊途中亦要不停望3塊鏡

呢D係日常駕駛都要做既基本野
如果你真係咁少做, 考官肥你都正常

我都覺得合理 係想知衰咩

因為開車停車都要望鏡
開車直情要望晒左中右3塊鏡
停車要望中鏡先踩停
揸緊途中亦要不停望3塊鏡

上堂師傅完全無講過

咁其實剔呢二樣 算唔算係衰同一樣野？

簡單D講咪就係衰剩係識望住前面揸
唔理其他方向

呢樣真 過死車 過線 轉灣我呢d有做
但一直上堂都唔知 渣渣下停 或者 渣渣下等燈開都要望

Btw Thanks

喂，你問下啲的士大佬、小巴大佬、巴士佬，有邊個揸車會緊張架？你要攞到車牌，首先要當揸車好似行路咁簡單 (當然揸車要小心好多) ，你行路會唔會緊張？

呢個心態好重要，你冇呢個心態比個車牌你都好危險

似終學車學十幾廿個鐘就考
緊張難免
但為克服緊張既影響
唯一可以做既係多練習

我cfu教開車淨係望鏡

想問下呢，如果TD排快期度話唔符合排快期資格，是咪已經可以去TD拎牌

利申 駕院pass

上面有人話過肥咗七日內都係唔符合排快期資格

我都係

咁仲想問下，甩P係計拎P牌當日一年後定係pass當日一年後

拎P 之前有人答過
利申 諗住前日去攞但漏咗張黄紙喺屋企

開車既意思有2個
開始考試果陣打右燈望右鏡望右盲區開車

同埋紅綠燈呀, 讓線果D開車
就望一望左中右3塊鏡
起碼都望中鏡

緊係拎P啦.................................
唔通P牌都唔出1年後直接比個正式牌你咩....

咁我試下星期一去拎

cut右就一定望右鏡右盲嘅
直行我淨係望左右鏡
btw可以襯紅綠燈多啲擰下頭

我算唔算衰on

佢地教唔教私家車？我見到好似淨係貨van, anyway thanks!

我上咗兩堂，第一堂吊極力子，第二堂三手調頭同斜路開車，師傅話第四堂先出街

你學開夜晚?
我第一次學泊位就係日頭
之後一轉夜晚練都睇唔到LGV個幾隻字

1.前後開車
2. 行車入彎
3. 斜路開車斜路停車 上二波
4. 掉頭 繼續行九龍塘
5. 繼續行九龍塘 上3波
6. 出街九龍塘去石硤尾
7. 繼續出街 同埋去考場
8. 考場玩

我師傅教停定開車一定要望左右鏡
以防電單車爬你頭
如果電單車行你一開車, 考官就一野dup停你

開緊車既時候, 如果直路就約每8-10秒望一下左鏡
比考官知你有keep住留意交通情況

兩次夜晚都小車啲呀嘛 日頭嘅時候就有時睇到 重疊白線但係手扭慢咗

我除左外觀 內籠自己睇 其他比千幾蚊叫人上門驗
試車一定唔好自己揸 叫人揸 你感覺下就血

你幾時肥呀？

做咩恥笑我

無野了

自己試揸分分鐘比人屈整壞佢

人地都話買錢七
錢七最緊要乜野? 係行得走得

基本野有冇撞過、CHECK燈、水箱有冇滲水呢D 自己都搞得惦
兩萬貨仔拎千幾二千驗一驗唔係唔得......少D囉

試車呢...如果我地賣車, 緊係盡量唔比人試啦
但如果買車, 賣家又肯比你試 (錢七好多都比, 因為多數都想快成交)
老死都上去踩啖油, 再試個重BRAKE先啦..
如果手車真係差到踩啖油都唔敢既
就真係唔應該自己去睇車
搵個揸開車既朋友幫你
企埋一邊等或者真係負責睇外觀 內籠算啦

驗車無事唔代表佢無壞, 只係佢未壞。
呢樣野要記住, 真係壞既本身上次年驗都瓜左

無碰撞正常試果段路仔佢走黎屈你, 你都比佢屈到, 咁你要檢討下自己

是但啦
反正比人屈都唔係我

咁就咪陰人啦.............................................................

咁樣唔係陰人
只係提醒番 自己上車試 有咩問題會出現
仲要係新牌仔 乜都唔識 試鬼咩

ON9
人地要搞你
話你同驗車果個夾埋搞9佢都得

比$200 比人幫你抽啦
基本上一定抽到

咁你師傅無咁教你
無得話自己ON 既

考第2次果陣注意下囉
睇鏡唔難搞, 迫自己望多D姐

Thanks 如果搵個d上門驗車千幾蚊值唔值？

我同身邊朋友買10萬或以上車會驗
我之前自己買車十幾萬都有驗
但我細佬同D朋友買錢七就無驗

當然啦, 好睇自己BUDGET, 你BUDGET多又想安心咪驗下
但真係唔好EXPECT 驗左會保障到好多

大車齡既車大部分總有D隱疾
但你又唔係同佢做人世
錢七你都係揸一兩年姐練車姐

你睇晒YOUTUBE 果幾集 「買二手車驗車注意」
其實對錢七黎講夠玩

有時學緊果陣我都想慢慢睇曬3封鏡先開車
不過成日俾c父話太慢俾後面bu車 所以之後都係咁以望一邊鏡就算

望鏡其實1秒都望晒啦?
又唔洗你定格望實塊鏡

等燈位, 剩係你拉番低手制果一秒都望完啦
左右鏡望一望小心電單車
中鏡望一望知後面有冇車

唔洗望好DETAILS.....例如後車個女司機靚唔靚

唯有依家開始習慣下
仲有2星期就考路面先知要望曬左中右鏡
想問咁轉波洗唔洗望鏡

lm

只要唔係完全唔望, 好少會咁樣大剔你
起碼迫自己望多D中鏡

追左post 一段時間 聽日就考
好緊張

淡定，望多啲鏡，同埋今晚早啲瞓

快期同學會係咪好野黎架？

想問考忠義街，轉入迦密村街嗰陣，如果直行唔洗轉右，需唔需要揸入「布袋區」？定照停返係實線後？

星期三考，好緊張

難得今朝師傅無點屌，話我唔緊張應該會合格

個袋口係for轉右既讓線
唔需要轉右就唔洗理佢

通常有望下鏡都唔會大剔你，可能你真係望都無望過
不過真係揸車果陣望鏡好重要，記得注意下

淨係肥呢樣好唔抵

有爸打試過嗎？

搵佢第二日就話排到 咁啱同一個試場 兩星期後 不過就有啲貴 經佢俾埋錢 $450

但有冇試過佢d師傅？

我諗佢都應該係一大堆是旦督個俾你 咁啱我個個真係好好

可以問下叫咩名嗎？
另外上8堂 （4日） 換路線考
夠時間學嗎？ Thanks

我上咗五日 其中兩堂係考試當日 重考丙部pass咗

通常師傅臨尾要做既係建立你信心
當然我果個就屌到尾

但考唔考到好多時唔關實力事
係果一刻有幾信自己

起碼一定排到囉

影帝上身
幾秒郁一郁個頭望一望鏡
注意車速
望盲區動作大少少

me2聽日考 忠義街

其實考棍van洗唔洗望埋鐘鏡 師傅 由頭到尾都冇叫我望過

好似考試唔駛望左盲咁
佢assume有貨係度
但聽過有人試過cut線
後面間車同佢齊cut
但後面間車車速快
佢無望中鏡睇唔到比考牌官踏停
你望唔望自己諗

中鏡只有斜路開車/停定避車要cut右個時先望
你試下停定開車前望一望，如果後面有車行緊，架車會先出現係手中鏡，然後先到右鏡

多謝你

第一日第一次出街 想問3波轉2波點先無咁chok
試過慢慢升極力子都係chok

16號考喇

係磨擦點定多陣 hold住
左腳慢慢升>係磨擦點定一陣>行順>放左腳

3轉2唔係踩brake先? 減到30以下就唔chok

雙白線是咪要拉手掣

係

車速快嘅話我會踩小小break 之後少少打冷震 就落二波

減到25 3轉2都ok

唔知咁多位師兄上堂時,
師父有無教
2波行車時,車速大約1X-2X到
咁到燈位前面停車時
先踩一半極力子,之後再踩break
如果前面突然可以行番車
就即刻轉腳踩油門

因為我師父話 如果落break 太重,就會好易死火/CHOK
但回番家 上youtube 睇教學停車方法好似有些不同
都係先踩break 到差唔多停車時落哂極力子>之後打掣同空波

但其實咁樣做會唔會空波滑行

請指教

早幾日係元朗肥咗路試 仲要一路都冇咩事
無啦啦行行下比考牌官話就撞壆
之後返嚟就一個大tick係接近物體上面

到底依家應該跟返駕駛學院好定點

減速用brake
停咗車要用返一波起步

我跟開個師傅教逼力—極力—逼力

停定—拉手制—空波

考邊條路? 你唔問下佢邊到撞壆? 唔係唔知自己錯乜

有錢就繼續駕院啦 既然洗濕個頭

想考元朗線一定要經香港駕駛學院報名
但係要重新排過元朗條隊 應該都係出年考

好呀 唔該哂師兄
我都要問番清楚個師父先

踩停左架車唔會死火咩？

暫時都未有事

Sorry眼殘睇左
睇左逼力—逼力—逼力
我師傅都係咁教

想問下油塘出試場第一個小路出大路
左右邊都有死車擋視線要慢溜出去睇
我師傅教就讓線前停（踩住極力同brake無拉手制）
之後放少少brake借架車落斜慢溜出去（靠brake控制車速）
出左彎拉返直先升極力
想問下咁樣算唔算空波滑行

我個師傅話唔驚腳攰易死火就ok

想問學電單車邊條線比較易

你師傅教得岩
我都係考油塘

個時忠義掉頭泊位都係咁做
開頭又係咁諗，師傅就話有個brake鎖住架車咪唔係滑行
又啱喎

但唔好長踩，有機會都要入返波

撞壆呢D佢唔會老屈你
應該你行行下唔為意架車太偏側邊

駕院排期耐囉
睇你心唔心急
你急又唔想半年後唔記得晒點揸
可以出外面考

忠義街肥左

第三take肥左

第3 take
今次肥乜

判斷力不足

出大路定過死車？

即係路口出得無出果D呀?
通常係信心問題

但考到第3 TAKE 應該都學左成40個鐘?
應該無呢D問題嫁BOR

衰咩 今朝路面情況如何

我係忠孝街轉入孝民街路口俾人剔，有人過緊馬路，我咪等埋佢過哂先，點知佢話做埋1波過去，我心諗廢老過咁慢，出左去又入唔哂孝民街咪露個尾俾人撞

幾好 唔多車

廢老過馬路非同小可
揸車最怕廢老

咁真係黑仔，師兄考大圈定細圈

只要唔係跟鏗鏘的 TY 6010 王sit 學車就贏五成，呢條撚樣呃鐘，教錯野，專登想整肥你。我最近剛第2 take pass，跟過另一個師傅先知條撚樣有幾扑街。

要注意窄位調頭條黃線係駁上邊，唔係學車個時分開。
我師傅會比我模擬入鐵閘

好彩你果陣有堅持考多次

其實個閘之前係咪出過好多事
上過幾個師傅都會叫你練入閘

我都係咁，要渣一陣先熟番
上堂開頭狂俾師傅屌

似終學神位置感差D
每個細節位一唔練都有機會出事

似終大家考車都係機械式剩係做番練開既野

大圈

第一次考，肥撚到七彩，後尾個師傅講左好多細節位比我聽個人定好多

大家都係學考牌, 唔係學渣車

呢個係事實

大家話考牌只係幼稚園課程

出路面先讀小一咋

考完牌連入油都未識, 同人講識揸車咩

佢寫得幾詳細, 可以參考下

下星期第四take

有毅力, 祝好運

各位巴打覺得考到第幾次都係FAIL就唔好出黎害人

路面上一堆1 TAKE PASS 都害死人

有時無得咁計

揸出街最緊要禮讓D, 安全意思多D

Pass嗰下咪即係得囉 唔通你第10take衝哂紅燈會俾你pass咩

唔俾人會慢慢進步 一定要第一下就做神

衰左忠義街。溜後

吊得唔夠高？

一般咁樣溜一個半個車位出去睇路口唔會有問題嘅，因為咁短距離根本冇可能上到牙。只要你確保唔係踩盡極力子而係吊住處於離合狀態就得。當然你出咗彎就要放極力子真正入1波

係， 咁啱後面有行人。比ar Sir停咗架車

第幾次考？唔緊要啦 再黎

今日試左 停車個時開住冷氣 車頭好震 係有野壞定點？

第二次 諗緊重考唔考， 定係抽快期。

係 自己都知
最大獲係嚟緊有事 要離開香港半年 想係走之前搞掂
元朗會唔會有快期可以排到

補鐘駕駛學院定出面師傅會好啲

今次係慢期無轉路？
考呀 梗係考

筆試成績會唔會過期 因為四年前考到而家都未學車
過期係咪由0開始重新報過？

唔會

出面好D
起碼便少少先

同埋聽下唔同師傅講, 吸收下唔同意見

如果想排期考就帶返個考試證明去運輸署？
好驚個筆試過期又考過 又等過

駕院快期好難
除非師傅幫你睇實

你急既出外面考快期最快

你睇果部咩黎
咩年份咩型號

即係換師傅學會好d?

你駕院都係跟本身果個
你講緊另外出去補丫MA?
咁外面師傅比個second comment你咪吸收下

講真駕院好多野未必有教

筆試合格唔洗再考 直接去攞考路試期

05 mazda 3
行個時正常 等燈位震

8月中考油塘 李賤話無師傅得閒

我本身係出面師傅學開

出面學開就諗清楚先
揸揸下撞口撞面見到都幾煩

又岩

萬3 有D通病
你肉眼見唔見到車頭震先?

肉眼見到震 (即係震得勁) 同見唔到只FEEL到震
壞既野唔同

簡單可能換個偈躉膠搞惦

有D師傅大方
有D極度小氣

肉眼應該見唔到 單純坐個時feel到

其實部野佢開你幾錢?

好撚驚過期 唔知邊個講過筆試期限得4年

終身呀
運輸署網站有寫

現 時 ， 考 生 若 於 筆 試 取 得 合 格 ， 其 成 績 將 會 終 生 保 留 。

棍van聽日油塘12點 take2

大家搵街師傅邊到搵 fb?

唔該巴打！咁我呢幾日去排期 係咪要收500

價錢無背啦
乖自己上運輸署睇啦

最好途徑係身邊有朋友考完覺得好介紹你

知道！

李健學車PASS到嘅，使唔使封行是比師傅？

無規定
你真係覺得你師傅教得好好...咪私人醒封比佢囉

有D師傅唔收

我覺得佢麻麻地

係諗緊比唔比

麻麻地重比乜鬼丫
如果合格就瀟灑走人啦

1 take pass
多謝尋日提點我兩個巴打
鬆一口氣

我係跟男朋友個師傅 你可以問下朋友有冇推薦

22k 有一年牌費 車身內𠖥都新淨既

你果類車 22K 其實好多選擇wor
無睇其他?

錢七黎講依個價位都係Corolla jazz依d？感覺選擇不多 corolla越來越貴

十幾年車, 22K Corolla 有選擇, Jazz唔好啦
果個年份應該Corolla好過Mazda

同埋, 有得揀就何必勉強自己揀部震既
你真係想買呢部咪同賣家講車頭好震, 減2-3K走唔走試下

之後揸一年貨仔速逃

我都係考沙田

點解你重考排咁快？

4個月應該師傅幫手拎到快期

如果換膠洗下風隔換油 基本保養係咪都解決到震既問題？
大約要幾錢到

一到手就拎千幾兩千銀搞呢D 你OK?
搞完唔保證解決到

真係咁鍾意呢部?

巴打買車最緊要唔好急bor
通街都係賣盤, 今日無聽日可能有

會再睇多排先 唔該哂巴打
鐘意依架因爲有尾馬3冇咩幾多盤，不過再考慮下先

買車容易賣車難
要諗下易唔易甩手

如果打定主意自己揸一兩年就拉去廢鐵場可以輕鬆D

岩岩油塘pass 左

星期三天光道，考3：30

會唔會好多校巴同死車

都難d甩手 依個年份2年後應該都劏得
再留意下先 謝解答

而家私人師傅租車費係幾多到?我個個成1600

1700 +考試堂費 =19XX

我第3次師父先幫我快期

1500到2000 都聽過
都係呢d range, 重不斷上漲

有冇大叫一聲再沿住考試路線裸跑一圈?

恭喜晒

當然有

聽日學車可以幫手睇睇

唔該巴打

好緊張

去萬寧買急救靈

其實重考一條新路 正常大約幾多堂可以上手

有巴打操2晚就PASS
因人而異wor

咁快就可以認到路 正常人4晚夠唔夠？
你應該記得我衰乜

我會睇youtube認咗路先 有個印象 上到車兜1 2次已經唔洗個師傅再提 其實條條路都係兜個圈

我會睇地圖

認路緊係上堂前睇晒youtude先啦
睇到記得晒路先

有錢咪操多幾堂囉
好難答你要幾多堂

時間同金錢許可下當然上多d好

3月先考天光道，有無介紹下一take pass 棍van師傅？同埋通常要學幾堂，見過有巴打上左12堂就去考1 take pass！

揸10堂合格果d好多都唔關師傅事

係本身天資問題？

咁點都有d野要教左先會知，定其實根本要教既野10堂內都教哂，之後根本係重複練？

以前師傅話佢d 10堂合格既學生
第一堂坐上車同佢講佢識基本操作
之後第一堂就揸4、50 上山落山
至於點解得....

佢地「大膽」呱

可能人哋真係好『大膽』呢

如果真係有師傅咁勁夠膽同你講10堂 可以1 take，駕駛學院執L左啦

樓上重要棍van
離合器同支棍夠佢玩幾堂

恭喜哂
行咩線

我知地盤工種多d人做到「大膽」既
我d地盤朋友都係學10至15個鐘左右

加油

鯉魚門道 我覺得最難唔係迴旋處係迴旋處之後要cut線嗰度

油塘3條線用完迴旋處都要cut架啦
鯉魚門我覺得難在落山過紅van死車個到
一定要踩住雙白行

與物件太接近 呢個真係無撚敵

我炒左四次
四次都搵佢 每次唔使一個禮拜
都唔知佢點做到

今日pass咗了

10月考 想搵教車師傅 求介紹

聽日11點半考沙田

有無話fail幾耐之後就唔可以報快期？
肥左年半左右，想再考返車

11月考路試永孝街，今日上左第一堂 堂軚好似成日唔夠直 同埋停車好易死火，搞唔清幾時踩brake同極力子 轉波又好心急 好似揸得好差咁

第一堂姐 仲有大把時間學

極力子係用黎分離引擎個齒輪 唔想佢死火 就要學下轉完波後慢慢放極力子

同埋你地入彎點預扭幾多軚？

我師傅教我揸車憑感覺

一般彎位大約3/4 呔左右就轉到
當然你練得多就會慢慢feel到架車點郁

扭幾多同你入彎角度同車速都有影響
好難一概而論

我都成日問人呢個問題 個個都話係憑感覺

仲有過零禮拜就考培正
前3x堂都遇到個衰師傅
而家先岩岩換到個好師傅

點衰法？

學左10堂15個鐘，今日一take pass
從來都好細膽

有冇巴打有抽快期既心得或者software幫手,7:30永遠都load唔到個網

以單程路轉右90度為例
要入嗰條路既近邊到你膊頭開始扭軑
慢慢行望住右鏡保持最少一個渠蓋既距離
架轉到入10-11點到開始回軑

當時師傅係咁教

你幾時肥架 抽左幾耐呀？

15個鐘駕院下話？

唔肯比錢人賺係咁嫁啦

揸車真係憑感覺
唔會望實個軚盤揸

大部分憑感覺
最多都係望住左右鏡轉附助下

望住左右鏡轉

我指轉左望左鏡 轉右望右鏡

十點補兩堂 12點油塘 今日好似會落雨

pk 沙田落狗屎
11點就考

今日去試下有無得攞

邊個教你望住個鏡轉彎

急灣可以唔望鏡都轉得好?

落雨唔怕嫁
開雨撥, 開頭燈, 揸慢D
街上面其他車都會慢左
無野嫁

記得YouTube有澤安片
睇多啲記熟條路
記熟幾時轉線
記熟啲燈位幾時轉燈
記熟幾時轉波
同埋你肥2次係肥咩先 針對番

唔好嚇我, 你驚出界定咩事

踩線

前日學咗第一堂
一開始死咗三次火
揸揸下上咗手，師傅就叫我揸出大佬，勁驚

宜家仲未搞清楚煞車既正確步驟，次次都係踩極力先踩迫力...

你師傅無教你望遠D咩?

學神好多時隻手跟住隻眼郁
你愈望住條線就愈吸埋條線度

D路無咁窄, 你望遠D 行中間通常唔會踩到線

你轉彎成日貼線即係你入彎位置錯

我就係成日俾師父話我唔望側鏡 只係望前搞到成日轉灣一係踩內線 一係踩道路分界線

你第幾堂?

你係唔係重上緊頭幾堂

側鏡轉之前要望一望確保隔離無車或無電單車上緊黎

轉既途中一般望實你入緊果條路既中心, 望遠D

頂多比你轉到一半用半秒望一望條線

下星期考
其實我意思同你差唔多, 可能我1999, 令巴打以為我轉灣全程都只係望側鏡而唔望前面

河澤生？

迫力係剎車 極力子係另個車失去動力

慢慢扭車頭直左就回番軚

正確係輕踩迫力減慢速度 先踩盡極力？

下星期考, 加油

同埋記得狂練大埔道 (第一個燈位左轉)

用迫力控制車速 之後一個車位多啲就踩盡隻左腳再慢慢踩深個迫力停

真係感覺嚟 你要自己feel下你扭個陣架車點郁 好難同到你講要扭幾多 車速同個彎本身嘅窄闊,角度都會有關
老土啲講句 揸得多你自然會feel到

睇情況
車慢 極力後brake
因為車速唔快 令架車失去動力先慢慢印brake減速會係最好最唔chok

上斜同上

車快 先’印’brake 再聽聲聽到架車就死火（架車就死火嘅聲好易認） 再落極力子 再印brake到架車停

落斜同上

澤安算易考
（除突發狀況有pk人除外）

沙田多石轉入工廠到好撚多大車

抽左1個星期

請問邊間推薦抽快期好?

記得過死車可以踩線同要望鏡望盲區就得

我自己用緊一間

不過未知結果 唔敢介紹住

等其他巴打幫幫手

尋日第一次揸去太子
係獅隧比人推到仆街

回程窩打老道塞到仆街 完全感受到高手高招

前日去深井食燒鵝
食完揸去黃金海岸兜風
突然左邊有個迷你裙妙齡少女揮手截的士
我右邊果架綠的BB, 1秒之間90度角CUT埋我度
我急踩應該重有1-2CM 就炒左埋去

後面果架的士又差D炒埋我車尾

轉彎唔係要望住條路咩

慢慢o黎啦 學o左一堂啫

我師傅都話望遠d先得 望咁近怕踩界就一定會中埋去

今日油塘肥丙部 一個剔 轉換行車線前未有查看交通情況 應該係落山避紅Van嗰時衰咗 我打右燈望鏡踩線走遇著㗎巴士上山

90317336馮師傅
雖然佢係老師傅 不過個人感覺佢教得幾耐心 你可以參考

戴定頭盔：每個人有不同感受 唔o岩唔好尋仇

睇到都想講粗口

屌 抽中河畔
比前面死車旅遊巴玩死 姐撚曬視線
一爬頭就對面有車

黑仔

我一爬就有㗎巴士轉彎上山

屌 又話可以死一次火既。。。
死左火已經跟足步驟落brake 手制空波先再著車

死火燈呢

7月尾學會唔會太早
10月先考

佢剔你乜先? 仲有無其他大剔?

其實揸出街真係要邊行邊望鏡，特別留心附近有冇的士狗，有就特別小心

唔係話邊個啱定唔啱，而係保護自己

我一早望到的士狗
咁同1秒90度CUT有乜關係

無理由我永世行後佢幾個車位嫁MA

離合控制不當
唉 又要比錢

想慳錢D 咪遲少少學囉

預兩至三個月學啦...學得密唔密就自己掌握啦
加油💪🏻

比錢都算
有無快期先
無既話沙駕排完都唔記得點揸

駕院快期要師傅幫你搶先有
你係唔係之後有啲轉波chok親佢?

坦白講駕院條隊咁L長
真係出外面考算啦.....
趁自己重識揸

P牌仔買咩車好？
預算2-4萬
要油費平，冇乜維修
外型唔重要

應該係有幾次停車chok 到佢

唔該巴打

講得岩，沙駕要排到出年3 月
彩佢都on9 仲要得7 堂

真心唔建議人報駕院
無野特別好
條線簡單但考格率又唔高

油費平一定係日本車
外型唔重要你都要講下自己想揸邊類
5座? 7座?
有尾? 無尾?

佢一講話出年3月 我都心諗我有冇聽錯

無聽錯, 條隊呢幾年都係咁長
因為唔夠考牌官, 同埋實在太多學生

我上年5月肥都排到今年3月

我第一次fail後都等差唔多時間
初初有諗出街考，好彩師傅話幫mark快期，等咗2星期到就話個半月後就有得考

師傅肯幫係好好多

今日沙駕我見都幾多人肥

果陣係駕院上朝早堂
果朝考20個肥晒
直接要下半旗

聽師傅話集合左4個殺人王係度

咩叫下半旗
我有frd沙駕5take pass

5 take, 毅力已經滿分

跟師傅，師傅指示清晰，抽到忠義街又係好彩，最難係學泊位調頭，平時多車到爆要排好耐隊
上youtube彩睇祖哥真心work，好詳細，每個step都會講

朋友p牌買左jazz, 1300cc

我都想知你點做到

咁只可以講真係好彩
或者天資聰穎到咁既地步

雀屎好蝦人揸

沙駕3 takes

點解

問心講，係冇關係
只係有少少心理準備隔籬隻癲狗會亂嚟

岩岩去左次天光道
都仲有唔少校巴同好撚多學生哥

如果唔係claim保險煩真係炒埋去算

好似月中先放暑假

呢個就係重點
搞兩三年都係等閒事，同埋極煩

等到我想換車果陣..........
睇下邊隻的士狗咁好彩

thanks
知唔知佢教唔教自動波私家車

屌，我聽日3：35考

好驚呀

佢教嫁 但詳情我唔知係點 你可以問問

入返正題先，鏗鏘TY6010 王sir， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！

我師傅都係教我望左右鏡轉 咁到底應該望住左右鏡還是望前面望遠d?

我仲有兩星期考培正
前3x堂遇到個差師傅
果時唔識野又無追呢個post乜都信哂佢...淨係泊位都教6堂....
搞到白白浪費咗咁多錢，到而家都好似一張白紙咁,乜都唔識....
好彩而家搵到個好師傅，不過我都預自己最少3take

頭兩次係未能調整車速同未有查看交通清況

考個時踩到3-40佢都係有未能調整車速

你係唔係過線冇睇鏡呀

係有架車突然衝出黎，我停得切，但個官肥左我

就係永考試埸落斜位

咁即死個播
因為交通情況應該個個都會剔
但嚴重到咁手緊個啲會一野剔落serious

我上個禮拜都係元駕肥左，決定出九龍重學重考，出面尾期2個幾月後，元駕個考期起碼要等到下年2 月。你等得就等。

我習慣係一過o左個位要開始扭軚就望遠

記得有一堂比個師傅屌成日踩界 咁我咪望鏡睇條界
跟手比佢屌到開花

我個件上到第10堂都仲係玩泊位

所以睇鏡唔係為左應付考試

掌握多啲資訊永遠有著數

琴日講完今日就有人中
所以有d師傅會教貼線過
但又落斜又過彎真係...
Btw 巴打加油

個下一見到就要踩停

我師傅都屌過我呢樣

我琴日都睇到巴打你講

正上泊位1-2堂搞掂 （視符天賦）

佢話要練到百發百中喎
仲有大把仆街野
我唔識又唔比我問，一問就屌

練得多唔等於會百發百中 埋門都可以老馬失蹄
要學就梗因為唔識 都唔明有咩好屌 dum波鐘咋下話

想問下忠義街 4點係咪放學時間？

留意多啲癈老好過 同埋唔好跟貼校巴就得，上次返到起點前個回旋處突然有個癈老過馬路 ，點知條仆街好似便秘行到路中心唔行我就怕俾人踩所以自己停咗 之後等佢過咗先上埋去 最後俾考官臨落車屌咗幾句 好彩最後pass咗 如果因為個下fail實落車追住條仆街屌

都放暑假啦 放唔放學一鳩樣

所以覺得自己浪費咗好多時間好多錢

沙田大圍馬鞍山有冇車房介紹？

廢老多過學生，考場同埋體育館出面比較多行人經過

仲有九個幾鐘就到我考

我仲係度上緊連登

有冇師兄試過係九龍塘上車揸去葵盛學
同埋學到依家第6堂都未去試場行得唔得

錢係其次 最緊要你依家轉o左個好師傅
呢兩個星期出盡力學啦

緊係望遠d啦

我自己覺得集中係九龍塘學好d
九龍塘d路又窄車又多
練到好多野
我月尾考油塘上星期日先渣出去練
覺得去油塘沿路d路好闊好易渣

好似九龍城都多學神練
上星期見到個學神入細街果陣HIT AND RUN 架死車
都未得閒燒碟比警察
遇到呢D師傅就真係PK

P牌，琴晚第一之係自己停車場high花
好sad

簽名大唔大範圍先?

我部車到手一星期就括花左個鈴
我果陣都勁肉赤

3:35考天光道，希望一take pass

巴打同我個件師傅一撚樣，成日學泊車，等位泊好晒時間，上10堂有8堂時間都係泊車調頭，最後我連泊車都肥埋，其實呢種師傅無心教，你轉定都得，唔係預左肥啦。路試好多細節位佢都唔會講你聽，佢係專登想你肥，做大個餅。回頭是岸

有無香港駕駛學院巴打
我之前考完筆試，宜家log in駕駛學院見到我有個指派導師，但佢仲未打俾我，我洗唔洗自己打咗俾佢先？

駕院你自己打比佢SAY個HI
講自己幾時考
師傅會叫你考前幾耐先再CALL佢約

我有巴打知道駕駛學院模擬考試作用大唔大

主要用黎增強你信心
有個你唔識既師傅坐你隔離睇你揸一次
我覺得OK, 佢比既意見平時師傅無教

其實都有d用，佢會揾個三柴考你，不過我考個陣太緊張一出門就衰左，跟手就變左上堂

係唔係3柴 年紀大D 好似姓趙果個?
我覺得果位師傅好好

姓趙我就唔清楚，但應該係較資深，考完會叫你填問卷，所以都十分客氣

問卷我比晒最低分我果位仆街師傅

有用。
一次過佢會Take曬佢有d不足之處，針對返自己臨考之前果堂就練返熟佢/唔好再犯

我係姓趙嗰個考

我已經唔記得左邊個。淨係記得果次一次過比佢Take 左好多樣野。
果陣真係灰左，之後肥埋。
後來決心逐樣改正，得閒補鐘，第二次先PASS

我果次幾好
我個PK師傅話我肥硬
阿趙SIR 話我9成合格

最後好彩PASS左

我太子揸去永考,學完就由永考揸去油塘俾第2個人學車,當然要師傅信得過你手車
九龍塘係新手級,離開九龍塘先係大佬

正路就唔會講咁白嘅，不過真係好睇邊個
我隔離果個我學牌果陣成日訓覺唔驚死。
到我PASS左有時返去補鐘佢先成日同我吹水

我同我個師傅嘈到佢都費事SELL我路路通
好彩佢無SELL我, 唔洗花心機推佢

準備學多堂，陣間3：35就考

驚到仆街

平常心啦 記得係咁擰頭望鏡
係咪真係望唔緊要 最緊要比個考官知你係咁望鏡
同埋望遠啲 行正中間唔好撞壆

多謝

驚一定會驚
但深呼吸保持冷靜

萬事小心就OK

肥咗泊位同轉彎

下, 即係雙炒?

係呀

肥咩

泊位撞到雪糕筒、轉彎太快扭唔切

轉彎踩線?!

唔係呀，扭咗去左邊

差啲撞膊

竟然撞到雪糕筒...要撞到佢本身都唔容易

轉彎前無踩BRAKE比多D時間自己入彎?

有呀，退多手回肽就賴咗嘢

同學
睇黎你係應該學多十幾廿堂再努力下

fail咗1年半，中間無再學過，直接報快期先學車是否不智

想問下15吋呔打氣應該打幾多

平時練泊車無事?

做咩犯埋低級錯誤

無事，仲要好靚

突然發瘟

睇住師傅笑到gap gap聲

師傅教得差囉，連雪糕筒都撞到，點可能會撞到

你可能緊張得濟 下次加油

又會咁

但緊張極考之前已經上多左堂應該冇咁淆個播

我都唔知點解會咁

我個師傅教泊位個下係
調完頭當個魚眼鏡一過雪糕筒個下就回番直就包冇死

個下唔回肽應該入到嘅，手多一回就死咗

巴打唔好灰心，我都係2 take pass，最多灰一陣好啦，加油💪🏻💪🏻💪🏻

下次唔好咁喇

你係入位個下撞？

轉咗啦 兩個師傅真係差好遠
舊果個仆街師傅仲有大把野要屌佢

你過隔籬仆街教車師傅post分享下

我第一次都係孖肥，灰到冇臉翻公司同屋企

屌好驚
下星期考 但係泊位果度泊過一次only

我都係 16號考澤安
ching 考邊到

我第二次先pass 泊位但肥路事

天光道

去咗李健排快期

李健我朋友話個師傅又係窄窄地，不過唔係我親自經歷無咩好講。

都係等運到，希望搶返天光道

我肥第一次，第二次師傅看完我泊車調頭，話我好多野都錯，行街又係錯撚晒。但我跟佢學左3堂，就pass晒乙丙。佢話我之前個手10堂，15個鐘，無學過野咁制。利申：自動貨

我抽快期好彩抽返第一次考個度。

抽返同一度無咁頭痛

其實泊車可以死軚 急救

我第一次天光道，第二次永考街，下個禮拜考澤安

次次唔同

唔知李健點搶快期，希望同場唔使補咁多鐘

巴打加油，有時運氣都好緊要。澤安聽好多人講算易，祝你好運，因為運氣都好緊要

鴨駕整古你

我唔係鴨駕呀，巴打

李健整古囉，次次抽唔同地方

點會成日咁好命抽中同一個場呀
快期嘅野

你想一日貼一次...?

記得就會貼啦，毒瘤來，盡人事，怕其他學神中招。事關仲係好多學神排緊隊學調頭泊車，浪費時間，根本教車個學頭太離譜。

條撚樣臨考個朝仲叫我調頭泊車90分鐘，無諗過比我出街看下當日路面情況，無耻至極

不如花呢D精力去操下車好過啦

跟左第二個師傅，學左3堂，pass埋合併試啦

條撚樣小路出大路，無車都唔使停直出都得。出口位雙白虛線，佢真係想我死！

屌我做乜停，直出

我知你PASS左, 否則你邊有咁精神
我意思係叫你操車

PASS左就識揸車咩

雙白虛線冇車真係可以唔使停
但前置野要做哂
首先要吊慢哂架車
然後臨到路口望哂要望嘅鏡同位
就可以俾少少油出
利申：我咁去考都冇俾人剔任何一個有關路口嘅minor

+1
跟本唔洗停

反而手車太拖見冇車都唔去嘅
啲嚴嘅官可能會剔你冇使用先行權利

等緊3年牌後先考的士牌，到時再操。而家窮無錢買車

停一停望一望都要掛，你叫學牌直出。個考官點諗

我個師傅就一句屌埋來話直出啦，屌你老母，都無車。佢唔撚係講點解可以直出。好似師兄你咁講，吊慢車望鏡再直出，其實好易明。你明白我點解學車咁撚大壓力啦。其實班教車師傅好多都語言障礙

你連合格左都好L大壓力添
重可以嬲到而家都咁嬲

你平時係咪好大壓力呀仔

香港地邊個無壓力，我係堅嬲教車可以咁離譜姐，唔學車都唔知

師兄我啱啱考完澤安pass
操死左邊條路就掂
考之前操左邊條路好多都考緊試
基本上一定行左邊
今日仲要遇到個好官
輕輕鬆鬆
師兄加油
利申：油塘》天光〉永孝》澤安

澤安唔塞車嘅基本上唔難

最煩係地盤

個頭不斷望右鏡右盲區
記得打燈就冇事

澤安好易,但我第一次考個陣撞正KILLER

我第一次考俾仆街閘

今日永孝pass左

想問下ching係咪出完左邊路口就已經上3波
因為cf教我去到隧道先上3波

一過哂三條線就可以上三波
但你落斜冇信心收慢轉得切嘅
就出隧道個下上斜上到盡斜多少少油轉上去
因為上斜易控制車速啲

我師傅就教2波轉線
轉到去最右條線就收油轉3波
（因為落斜唔使再俾油，如果唔係會衝得太快）
不過急灣一定要收慢架車

我考頭3次都係killer

落斜2上3師傅教落收油踩極力子個下傍少少break
收慢佢再上 然後俾少少油 怕就直情油都唔好俾
入彎個時踩慢少少

今日第一日學 驚到仆街
好彩只係死左一次火
行十都覺得快到仆街
仲驚緊

揸多兩三次就會開始慣架啦

慢慢就慣

想問黎緊考筆試，我狂玩模擬考試app
係咪都係要睇佢本書穩陣啲？

成日覺得就撞就撞咁
仲要生日個日考 好擔心

第一堂死得一次算係咁咖喇
放鬆少少，記住有師傅喺隔籬，有咩嘢佢都會提水/踩迫力咖，學樓上話齋揸多兩三堂就會習慣

8月頭考港島棍van，仲未操路，未學調頭
泊位危危乎，準備定重考
路口/燈位停車時好易dup 停
師傅教踩少少腳掣，再踩極力子，再踩盡腳掣嚟停
但未掌握到幾時要落幾多，一時定得好貼，一時勁遠就停左，次次要停車都勁驚，尤其塞車嗰時，唔識幾時踩幾多極力子同腳掣

我個師傅教3個車位開始落少少brk 收慢
收到1個車位踩clutch 再補埋個少少brk佢

緊係啦 做app係幫你入腦

停車 轉波呢啲極力子一定係落盡架啦
慢車吊極力子先要控
但點會重未學調頭架 學左幾耐

8月頭就考油塘
愈渣愈覺得自己無天份
學左幾個月都仲成日比師父話
個人一上車就放鬆唔到
睇黎都重考硬

重有成個月
練密少少單車都變摩托

個APP係比你背答案

本書係比你學道路常識

最理想一定2樣都睇/做晒

黃色本書，睇2-3次就OK。
筆試一定有一題考酒精濃度，吹波仔/血/尿會亂埋一齊出。

黃色本書 一攞番來賣左$20出去

離遠見到可以輕輕踩住brake先
唔好踩死就唔會死火
架車會一路慢
去到一個車位左右就踩盡極力子+深少少brake
咁就應該慢慢停到
一有咩唔對路就重brake
你踩盡左極力子先就唔會死火
可能會chok一chok咁下次就遠啲開始殺車動作
塞車就1波慢慢碌啦

我都8月頭考
泊位調頭都麻麻
出街就ok

俾人話咩先?
死火，無望鏡定咩先
放鬆啲就得
不過香港係有啲冚家剷搞鳩啲學神
今日學學下明明cut緊線我有優先權
架仆街benz篤油後面cut上黎仲要呠鳩我
屌佢老母
我篤返緊油想塞鳩住佢俾師父阻止左

正常嘅
費時到你考個時做壞手勢

其實啱既
我師傳成日同我講考試唔洗快
慢慢渣就得
俾到信心個官就得

報左自動波，有冇得轉翻去考棍波，定要重新遞過表？
未考筆試

你考筆試之前運輸署會問有冇人想轉牌
由棍轉自or自轉棍

尋日我考個陣有個dc9 冇啦啦掉頭 好彩dup得切 仆街又唔打燈

第一日揸郁無死過火 好感動

7月尾考天光道 冇乜信心 cfu話幾好 但成日都覺得佢踩住個brake 同極力子咁 搞到好驚自己揸會收收地皮

我師話生日考通常都合格

你幾號考 可能大家同一日

第一次考棍van澤安，考之前先嚟換一個不見過嘅師傅，教啲野完全唔同，加上可能太緊張，就肥晒，乙部三手變五手，丙部就因為前面就紅燈掛住停。唔記得望返架死車，當時好灰 ，因為澤安聽講都好易考。然之後自己死死氣等7日上網排快期，抽中油塘，換個師傅上左10堂左右就去考，結果考期間冇乜車，點知就返到考場先嚟死火，好彩最後都Pass晒乙丙。 建議大家唔好太緊張，太緊張就肥左一半了

2/10 考何文田，而家仲未搵師傅，有人叫我改期

要學2個月實夠

下星期後考 都係天光道 師父堂堂都話我準備考試陪跑

如果hi花左師傅架車 係咪要賠錢 定係師傅嘅責任

要考個半月乜都夠

7.30

老閪都唔好賠，cf自己係有責任
利申：試過練三手掉頭撞欄，最緊要扮死狗

師傅有自己個腳掣都控成咁嘅
個師傅都算曳

大剔即肥
小剔兩次 第三次大剔就肥

早兩日pass左忠義街短線，各位加油

我想問下考澤安轉入去白雲街個時如果左有大量死車ching係咪都照騎雙白線，而個官冇肥你

佢點都要傍住啲腳掣嘅
我試過停車一波吊住個brake踩住極力子
過咗一陣佢頂唔順開口叫我手掣空波

照騎
但要望多少少右鏡右盲區
一見對頭有車就最好停
師父教落話對面係細車可以唔停
但要收油定速過
但彎位 大車或者個人冇信心嘅就停左佢

澤安堅多死車，成日要騎線行，騎的時候太快太慢都唔得，其實要睇彩數。師傅話，騎線時人停我郁，人郁我停。

車唔難 人先pk

您好彩，我揸親油塘線又多死車 盲毛 巴士佬 的士佬 快車L 避都避唔切 咁嘅情況點可能唔緊張

想問下望鏡擰頭個動作係咪做得好快？次次做得慢比師傅Hi

要大動作得黎快同到位先望
師傅教燈可以早少少打
但望就唔好太早望
唔係考牌官以為你冇做

尋日學車練習二波過彎果陣係咁死火 想請教下吊極力子過彎果陣可唔可以俾少少油去幫佢 定係極力子唔可以踩太低

點解要吊極力子過彎
2波吊咩極力子
2波吊極力子緊死火啦
收油咪轉到

點解要吊極力子

同問

2波吊極力子個師傅應該屌到你出血

2波吊極力子技術要求高好多
容易死火+傷車
點解要咁做

過彎要過到吊極力子
你個係乜嘢彎?髮夾彎?
拖頭入彎都唔洗吊啦下話

一波吊極力子路口轉彎有機會用，二波吊極力子未試過

我成日都捉住堂軚，對手唔識靈活轉動 有無巴打有方法教下我

唔係捉死哂軚要同上同落

同埋2波吊極力子係致肥項目

個彎係急/窄得咁誇張就一早拖落1波啦

但2波收哂油俾少少brk再急都入到啦

道理我明，但次次都捉唔到 揸揸下太緊張就捉實堂軚

學多幾堂就冇事

點解要吊 一陣緊張踩實左就真係空波滑行

肥左事小 玩到反車你賠返架車比人

過彎點死火真心唔明
斜路開停會死好合理就話啫

過彎死火我都諗唔到可以點死 除非你怕快又唔1波要HI 住個black

有幾個預左必會出現
手掣腳掣駄極力子控制不當會出幾個
其他就睇你做化

2,3波唔踩死都唔會死火啦
學車師傅都應該會叫你起碼拖返2波先轉
好難想像咩情況會死火

2波好易踩死
但過彎收哂油就基本好慢

咁又暫時無試過喎
不過轉彎收哂油輕踩brake是常識吧

十個

有無人上完6堂就去考

廿個細剔 個考官亂剔嘅屌佢

講起二波想搭單問
有時行緊二波但需要慢速行，例如窄路多路人死車，或者後面有巴士想爬頭，或者要轉個直角，有時用二波唔俾油都覺得太快 但長踏 brake 又會跑馬仔／死火。咁係咪應該落返一波吊極力子？因為吊極力子驚俾人屌空波滑行，師傳又成日話一波淨係起步時先用

另外想問，有時喺路口知道好快就出得，唔想拉手制 off 波，淨係用 brake 禁停架車。起步方式係咪同平時放手制起步一樣？例如如果上斜嘅路口起步，就搵磨擦點再加放 brake？即係右腳取代咗手制個功能，但步驟一樣？又驚溜後又驚死火真係好想死

八月頭就考，師傳要廿幾號先有時間同我上堂

上斜就踩brk 吊到去摩揀點先好鬆brk
你想再慢嘅好似塞車個啲一定要落一波
過死車對頭有車冇信心嘅就踩停
入番一波再起步過

唔應該吊極力子行既
應該落返1波
再慢啲就1波加輕brake
話1波起步係要盡快轉2波先行
因為1波個engine轉數好高都唔會行得快
咁長keep高轉會傷個engine
所以要轉2波減返慢個轉數
慢行1波係無問題既

我一開始學係唔用手制只用brake起步
一樣踩實個brake搵到摩擦點先放brake就得
同手制基本上一樣

我都係八月頭考
上左8堂個半鐘
呢排都係1星期1堂

上斜最好搵手制做過
唔係溜後溜得多即肥

搵得準摩擦點用腳brake都唔會溜後
搵唔準用手制都會溜後

你用手制右腳可以比油

一般貨van夠哂扭力上斜架喇喎
比油吊得唔夠高空轉好似都會肥

會分開食兩個minor啫
一個離合一個油門
再玩多兩下先肥

溜後其實係minor
但溜後多數會搭過份接近物體
開車冇留意交通
Total三個分項minor
加教官多數會忍唔住即踩停如果後面有車嘅

斜路開車你係駕院學包後面無車你溜足一個車位都即肥

一個車位好誇架啦
即係必撞

咁極力子一定要吊到咁上下
但吊唔夠又唔比油會定左係度唔郁咁制

但後面無車woo

一個車位喎

所以睇你溜得多唔多
同關後面有無野無咩關係

咁當然撞到就實肥啦

吊得唔夠高會溜後或者唔郁
試過第一下溜後一驚吊得高得濟死埋火
應該踩停佢提高多少少極力子就得

你燈位開停嘅
多數後面有野嘅一溜少少應該都會逼到考官做野架啦
都會有啲關係嘅

巴打好勤力

呢個星期睇黎都係要落雨考試
有無咩特點要注意

落雨考先好
最好紅雨考

any detail?

聽師傅講落大雨會放水
唔錯大獲野少啲機會肥

原來係咁

日經咁做

我想問....有一次我唔記得係2 波定1波......應該係2波黎

果時我微踩BREAK去拖慢格車......去到一個速度之後.. 格車冇啦啦"共共"聲..
打冷震咁.....個師父話唔好再踩BREAK NA..會死火架

咁我想問係點解?

轉數唔夠

打冷震意思係engine轉數過低
踩brake減速會減慢轉數
當低到咁上下會打冷震叫你唔好再減慢
再減慢engine 會保護自己而死火
應該要落返波數就ok
詳細可以睇返極力子運作

咁2波停車又唔會死火????
2波停車 都係用break 拖慢先架啦
我唔明個分別

咁係咪即係我如果果時踩個極力子就冇事

係
一feel到打冷震踩低極力子就唔會死火
不過小心空波滑行

咁我明了。ths!

你停車會踩極力子架嘛

冇咁早踩架ma

一個車位到就可以踩盡極力子踩brk到想要嘅位停

啱啱上完堂比師父話入波唔順同好慢
仲有半個月多啲啲就考 好似肥硬咁

唔緊要，啱啱我上斜升二波都唔夠速chok左野
但我仲有唔夠兩星期就考

我上3波都入錯波
果時第一次上3波

利申 學左10堂

溜唔過一個車位+低速就得
所以師傅都會教一個車位前踩極力+深brake
因為你停唔到就=空波滑行+太接近物體+考官踩brake

我個師父又冇講到
原來考試停車要預一個車位???

係，大約1個車位內踩都唔會算空波滑行

講埋2波停車，有數得計，2波一般行10公里樓下先會震，而1波唔俾油慢溜都有6-8公里，其實你計返條數都差唔多
再講，你拖返1波先停車嘅話：第一，複雜咗，距離亦變相長咗；第二，chok到飛起。所以2波停車就可以了

比人做咩都好慢
入波，扭軚，望鏡
唯一話我快係鬆極力子

比人話做咩都好慢

之前肥左路試 黎緊又再考過
想問下有無元朗補鐘好既棍波貨van師傅可以介紹？
睇過唔同post都有人提過李sir
但搵唔到係邊個所以想上黎問下

我第一次入3波果時入左5波
師傅都無發現
係落返2波（4波）先發覺唔對路

天日上午九點考澤安以家好撚緊張，驚又肥
利申:加埋尼次已經第三次考

加油巴打

澤安易嘅巴打，唔洗緊張，我為你打氣，加油巴打，祝你聽日拎車牌😎💪🏻💪🏻👍🏻👍🏻

利申：2 take passed 澤安拎牌😉

個考牌官睇完波眼訓
唔chok 親佢就合格

想問下學自動波私家車 搵師傅一般收幾錢堂咖?
如果$7500 包括20課/45分鐘、租車+1課考牌鐘
算唔算貴 thanks!

$250-$500一堂45分鐘都有

七千幾差唔多啦 算平 如果教得好

唔該哂

想問下各位澤安拎牌嘅ching你地臨返試場個段上斜洗唔洗上3波

有信心 前面暢順可以上

即係就算我唔上3波亦都冇問題

只要你之前有上就ok

聽日考忠義街
好怕死車同的士佬

9點考澤安集氣

巴打加油

我都係3 take pass 澤安大埔道

想問下大家等燈位時，拉左手制 仲會唔會入埋N波
跟過2個師傅，一個就話要，一個就唔使

要，因為要1波起步

我自動波

唔洗

我補充
入埋N波可保證你架車唔會向前郁

如果你拉手掣拉唔夠, 入左D波
架車有可能繼續慢慢向前郁
咁你就控制不當

但如果拉得夠, 唔N波都OK

岩岩考澤安又肥
個仆街師父夠撚膽保險過期唔撚知，問其他師父借車叫我照考，結果肥離合器控制不當

我臨出大埔道個時仲要死火

你死火就一定係離合控制不當架啦

唔習慣第二架車，佢個極力子係好輕

所以我決定轉師父，名位ching有冇好介紹

Tg me:@pieter27

有無咁離譜，架架車都唔同，對學神來講手感又唔同，又會緊張d，唉........

其實好正常，第一次揸車係咁，練多啲就ok, 平時多啲喺腦海模擬吓成個過程。唔好俾師傅打窒信心。

師傅真係人夾人，有啲師傅覺得屌得多個學生會進步，但好多時係令到個學生勁緊張，騰晒雞仲衰

我決定開尻個師父名
鏗X：吳耀X:車牌JL82……
如果各位想學車嘅巴打絲打而又報左鏗X嘅切記唔好搵佢

我喺沙駕都試過...考果日架車入左廠，要換另一架車。考試先第一次揸另一架車，要重新適應過離合器，加上衰緊張，成段路都揸得唔順，但又無犯大錯，比人照肥左

又係鏗鏘，我之前都中招，而家都日經式記念佢。
鏗鏘TY6010 王sir， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！

我個又係，由我上車挽微信溝女，睇片，上facebook ，唱歌到我學完落車佢都係仲挽緊 錢又識收

一人一個仆街教車師傅

去呢度分享佢的惡行啦

今朝09:25 油塘肥咗
第一次考淨係衰呢樣.
有冇巴絲話我知啫係衰咩

過死車無拎頭

挽？抵肥啦

咁啱落大雨
一開水撥就見到有架死車係隔嚟
咁就收皮

入迴旋處 幾時入內圈 幾時入外圈???

呢啲必死
寧願收慢哂過左死車先開水撥

無啦啦勁大雨....
開咗水撥先見到...

學車王個 成大任、 EC PASS 個蔣SIR

同埋唔安全情況下可以打燈踩停

拎完牌成個月都冇車揸
屋企人用晒

天光道1 take pass

想問下考試斜路起步
可以就咁吊極力子起定要比油？
師傅就教我就咁吊極力子
但男朋友又話佢以前學同考個陣都比油

就咁吊都得

考牌一定係手掣N波，利申油塘自動波一take pass

記得吊準d 鬆手制之後再慢慢俾油

二者都可以

但俾埋油冇咁易死火咁解

係咪私家車同VAN的分別?

吊極力子唔太擔心
反而係有次踩唔盡個極力子
腳太短次次都踩到好辛苦

同埋師傅教上斜停車
慢慢踩盡極力子
差唔多停哂先踩brake
咁樣唔會肥空波滑行咩

座位試下拉入少少
利申:拉到最入

拉到最入我會頂腳
我係拉到最入再後一格
考天光道十分擔心

唯有靠你摸到邊個座位位置最舒服
天光道太多斜路起步 所以要吊得好
加油

早幾日棍van 終於pass左
有啲興趣平平地出架車操下，有無好推介

出個JAZZ，4皮左右

好似話一個車位內停都唔算

冇啦
而家等快期

唔算空波滑行，上斜踩極力子係一個停車動作，如果你踩break先架車好易會停得chok 。
你平路或者落斜無啦踩極力子就真係會肥空波滑行。
我都係啱啱pass有錯請插

Thanks巴打

上斜踩極力子先，落斜踩break先。

有無人師傳部車改到好勁

考完
廿個細剔
忠義街廢牌 1take pass

油塘高超徑第3手軚好易接近鐵絲網，我好擔心考牌官dup停我。已經好慢咁駛出

細剔係亂剔一定有
唔通學果幾個月就識飛天咩

個個都閒閒地十幾廿個細TICK
唔洗理
最緊要合格果一格填滿左色

練多d就得
師傅教我到marking啱啱過黃線先扭
咁就可以用盡哂條線
考個陣第三手都要扮下野keep住望車頭魚眼鏡
費事比官tick

話說琴日朝見到個學神扭左起碼7手都出唔到黎
我師傅頂唔順比我做左先

二手歐洲車(Mini, 福士 etc)係咪特別易壞但我見周街都係

一壞整好貴
日本車幾千
你幾皮

今日突然決定去學
我諗緊去街學定去駕院

特別係波箱
double clutch嗰啲基本上香港冇得整，要成個換，冇幾皮嘢唔駛落樓

出架corolla算啦
炒左劏左佢算

啱

如果新牌仔出架錢七就算
出架貴嘢一個唔該要抬波箱分分鐘貴過你出過架

又要等到十一月再考過
睇住啲fd可以一take pass 真係好攞命
利申：考兩次都肥既死垃圾，唔死都冇用

學咩先

貨VAN棍牌

2019年啦仲棍

學多樣無壞呀

快期啦巴打

自動波弱智都識揸 咁易考 不了

想揾架乾淨靚仔少少 我見啲Corolla 架架都真係錢7黎

排快期又唔知會抽到邊度

唔排快期都唔知會抽到邊啦
你隔4個月先考都唔記得點揸啦 不如快手搞掂唔洗煩

我係觀駕學車，揸開油塘，其他路唔熟
我諗我八月尾買番個學牌，再補多啲鐘過下手癮，當自己租車揸囉
最衰要返工，如果唔係想揸平日日頭

19號早上9點50油塘，呢個時間係咪少啲死車同廢老衝出馬路？

手腳唔協調 自問棍波真係舞唔掂
都係考翻個自動波私家車牌算了
有無巴絲有好師傅介紹？如果唔係諗住自己報筆試之後去觀駕學算了

邊區

我住將軍澳 我諗應該學車考車都prefer九龍呢邊

我都係考天光道 今日第一次出試場果邊
信心跌至新低

有無人喺觀駕學過，準備報棍波

加油
平時唔洗學車得閒都上youtube睇多d片
沒人一開始出試場就perfect
利申:到左考果日都無乜信心 但係pass

我考三次都肥

排左快期應該8月可以考

我第一次報街考
肥左可唔可以報翻駕院？

可去，去返門市報

但你要預等半年，至少沙田係

你見街多二手歐洲車
其實好多車齡都唔細
D人成日買架十皮有找既老年歐洲車扮富貴

到要整果陣整死佢, 歐洲車波箱又易壞, 乜都易壞D

考車考邊同住邊無關係嫁
最緊要考到, 油塘好近你呀, 難考丫麻

大把人住天水圍都出鴨記考

我自己就出Camry
Corolla 都係好車, 細部D 新手易玩D
起碼泊車易好多
不過尋日都拎左去車房放低
懷疑個冷氣散熱有D問題

多謝你鼓勵 我會再勤力d

Camry幾正
揸又舒服，坐又闊落，力水唔錯

巴打個冷氣有咩症狀？

力水睇同咩比啦

揸係好舒服, 因為空間好大, 轉彎好定
Corolla 我揸過轉彎有D飄
當然我而家條鈴貴好多既

個冷氣前兩日突然行行下車噴暖風
凍左車又OK番噴冷氣

但隱陣起見加上到期換消耗品, 入車房搞搞佢
又要跌錢

我出咗架 Nissan QQ

我細佬都揸QQ
都幾好玩, 我有時都揸出去

不過我自己偏向鍾意房車型

淨係鍾意SUV
揸多5,6年想換歐洲牌子

渣架，你諗下你第時條女一TAKE PASS 棍波，你就自動波，都未必一TAKE

冇乜聽過，通常都元朗

考個時穿西裝係咪會加印象分？下星期考沙駕

唔著天體嘅會即pass

歐洲車我係公司揸過
好唔慣個軚咁硬
訊號燈係左邊又係好唔慣

我鴨記學果陣, 我師傅都已經5,6個元朗天水圍出黎學

著西裝隨時隻手卡住唔方便
轉彎踩線即肥

下次努力

但我的確相信小妹妹著短裙有用

今朝培正pass 係咪星期一拎得

7個工作天係下星期三

會忽冷忽熱9成唔關雪種事

有冇望過個泵行唔行
如果condenser有問題，例如過熱/塞咗都有機會影響到佢cut泵，咁樣就符合症狀
(當然亦有機會係個泵本身瀕死，但你話同熱車頭有關就應該唔係呢樣)

如果唔係condenser有事就應該係凍coil或者sensor，呢個比較麻煩，因為拆錶板/手飾箱搞

再冷門啲就係水箱滲漏，熱水漏咗去condenser導致失效

戴返頭盔，汽車冷氣極其複雜，咩奇難雜症都有，但咁多樣嘢嘅共通點就係跌錢

我估係散熱風扇開唔到
所以行行下車太熱就出唔到凍風

水箱應該無事

泵都好有機會

你今朝PASS既話, 星期五去應該OK了

23號12點考澤安
呢家3手掉頭第1手成日回唔切左軚

咁你考個時會好大鑊
試場個到重窄過練個到
師傅話第一下回左個時最好正駄之後再多半到一個駄先易做

我仲未係附近上過堂
上次師傅叫我九龍塘揸入荃灣
唔知有咩用

唔一定操試場先有用
只要揸緊架車, 都學到野

玩熟晒架車再番試場操好快上手

認路既野上網睇片就OK

雖然都明知自己無可能一take pass,但都成日會幻想如果真係pass咗果種感覺

望到PASS 果下係好迷幻

下個月八號天光道
每次三手軚都比師傅話扭快啲
到底點先可以扭快啲

上個月考嗰陣畀貨車硬cut踩唔切brake 畀考官踩停fail咗
早幾日上堂又畀貨車硬cut 我又係反應唔到畀師傅踩停再呠鳩佢
後日考第二次 好驚又反應唔切 點算

有冇試過行行下凍返定係一定要凍咗車先識凍？

無試咁多次
前兩日出完事尋晚就拎左去車房放低

前兩日行高速佢突然噴暖風, 我第一下又唔知佢噴暖風
個車頭玻璃比霧氣一剎那就蒙晒
白線都睇唔到差D炒車

個人定一定開窗調節番做室溫先搞惦

師傅話望車頭個綠燈入線就回紅燈就停 成日回到一半紅燈就到
如果中間踩停架車扭埋先得唔得 我試過偷雞咁做個師傅無出聲

你要訓練自己望鏡
佢抽頭想過你你係鏡會望到

如果佢一直係你前面隔離線
咁你咪唔好咁貼佢行後1,2個車位囉

返工揸過兩次，軚唔算硬，但死都記住要左手打燈，好驚推咗右邊支桿(嗰支波棍嚟，行緊打咗唔知會點 )

咁你扭得慢即係調唔調到頭先?

其實調頭唔洗話扭好快

如果你慢到調唔到就真係唯有快D
至於點快D...呢D手部動作既野
合埋眼用想像力訓練, 隻手一直轉豬腸囉

踩停扭埋先就當一次死軚

我揸公司架BENZ 個軚比我而家部Camry硬唔少
一開始轉彎好唔慣

左手打燈更加唔慣到極點

古惑的冷氣

咁一定要搞，出熱風仲衰過純粹冇冷氣

星期日落雨
室外氣溫應該先24-25度

我果日開窗FEEL到車內溫度係高過車外

雖然我之後番屋企凍車又無事

尋日揸去車房20公里又無事

但CHECK CHECK 穩陣D

紅燈到就算回唔曬都唔好再扭 即刻停車手掣空波 留番俾第二手再繼續扭

咁其實都可以調到頭 不過佢成日叫我扭快啲扭快啲
順便一問 我上YouTube 睇片三手軚做既時候 每做完一part 會拉手制空波 但依家個師父又無叫我拉過 咁到底要唔要拉手制空波

甩p 了

要
同時呢個空檔係比你個腦諗一諗下一回合點做

同埋再望一望周圍環境, 做樣都望下有冇人 / 車, 再係咁意望望D鏡

只要你車速夠慢, 扭慢少少應該死唔去, 但車一定要慢

恭喜!
仲有10個月先甩p 成日好驚加監

同埋踩低少少極力子，架車慢啲都幫到手

咁有機會係sensor問題
condenser過熱或者泵有事都應該係cut泵，cut泵應該只係出唔到冷氣但唔會出熱風

希望巴打可以1 take執靚返哂
早兩個月壞冷氣覺得真係好煩

天光道條斜路第一手開頭因為斜路極力子要吊得高D
但係部車右轉到咁上下因為條路開始平 極力子同個brake都要踩低番少少先收慢到速度+無咁chok
有錯請指

講開又好奇怪
揸日本車左手單手揸打埋燈都ok，但揸歐洲車就好似唔識打燈咁

後日考天光道 有冇咩要留意

隻左手平時少做拉棍動作呱
平時剩係間唔中拉下水撥

講到底都係我年紀大手腳唔靈活
見D 後生仔夜晚左右手交換起機出神入化
應該咩棍都難唔到佢地

常盛街條斜路落斜番天光道昨日泊左2部死人竹棚車
唔知呢幾日仲有無
有ge話過死車小心D 睇清對面行車線無車先過

thx巴打

師父教落
極力子控唔準就用brk幫你
個下一快就踩brk再控極力子控到夠慢先放

第一次考油塘肥二號線
再考抽中一號線，就pass左
唔知係補鐘有成果定條線本身易啲

相信努力有回報比較正面D

補鐘少人接
試去search 學車follow me
吳師傅幾好

師傅話回唔曬好危

咁隻手郁快D
車再慢D

速度得呢兩個變數

澤安俾你練調頭個個位如果師冇提你嘅
考個時會中伏
師傅個時講練習位比考牌位闊左所以易扭
加有少少暗斜
變左吊極力子個時係練個時唔會飆嘅
考個時都可能會飆

基本上9成都撞到
你一係咪直情轉師傅囉

如果轉考場考路試係咪好on9?
跑馬地其實係咪唔難考

跑馬地唔係易
但洗乜為左避師傅轉考場?????

你搵跑馬地另一個師傅考第3次咪得
撞口撞面佢係可能會西口西面, so what?

考得車都成年人, 怕乜野

咁大獲

我利申剩係搵佢補個鐘
覺得OK

其他師傅我唔識comment唔到

換考試路線既話, 你去抽新界九龍都唔知抽到乜

應該係想你實習唔同路面情況 實有用嫁

朋友喎
你幾點?

但我兩次都係行緊三四十 佢喺我後面隔離線好快咁cut過嚟 真心反應唔切
有次係我過緊路口 我條線只可以直去 佢喺右邊只准左轉條線一嘢cut過嚟 冇諗住會有車cut
請問點練反應

啲扑街係咁
唔係反應快就避到
有時佢要硬cut實死

晨咁早八點幾
巴打呢

二線肥咩
我師傅話一線最難
我月尾考，而家只係行過二三線

架車一過中間白線就去得好快
因為好似巴打你所講一起步要吊高啲
成日無意識去踩低少少極力子 一野重brake Chok 到阿媽都唔認得

想問下乜都未考未做，係咪填咗TD555張表先，筆試可以連埋一齊交？定要等?

八點幾好似係頭場喎
我下午兩點
暑假期間應該少好多人同車

斜路三手肽真係幾難
吊得高架車就標前
吊唔夠溜後
我都仲練緊

想問一樣野，如果公司有車，係咪通常都係預正式牌先渣得，p牌唔渣得

去到chok一chok個下再壓少少就arm

現實上好多司機都唔守交通規則
亦有人有個心機專玩考試車

所以考試可以做既就係當全世界都想搞9你
防禦性駕駛

有搵食車係你後面, 即係大貨車, 小巴, 的士BB
就要高度集中, 不停係鏡度望9住佢想點

我考試果排, 對紅色同大車高度敏感
果然考考下眼尾望到有紅色野係後面,
有架的士BB就係想抽頭CUT我彎
好彩眼尾見到先快過考官踩

不
係考的士牌先再要考筆試

謝

講難可能真係1線最難，但小心揸嘅話反而仲有著數，因為嗰段路你根本唔會開得快，一般都會小心揸

反而2線睇落易，但沿途一般都有巨量死車(高超道上落山都係)同埋有紅頂上落客，所以唔留神冇望鏡/盲點或者遇到紅頂應變唔切就可以準備510，所以2線可能係最易肥

3線就相對比較簡單，除咗出迴旋處小心啲之外都冇咩特別，上山段死車比2線少，落山段基本上更加唔會有死車

利申：考油塘，P緊

利申：油塘1 take pass

左腳吊住喺磨擦點，唔好郁，靠右腳印迫力幫手

二線好多過線位，
因為我剩係得一個冇擰頭嚴重tick
未考之前以為二線最易

跟師傅定觀駕？
觀駕師傅係咁講的：
「抽到一線就正呀，轉兩個彎就返試場。」
所以佢地好少叫我練一線

難考同易肥係兩件事嚟

車房過完電腦, 冷氣真係有error code
不過係小事純粹唔夠泵油

咁算不幸中之大幸

觀駕
但堂堂都係三條線順住循環咁練

過線位擰頭位多係事實
但其實數得到
我一直覺得二線難在落山避小巴個彎位
過到就爽皮
之前有巴打就係個個位避車撞正巴士上山

過一過電腦
搞一搞泵油, 順便換埋消耗
咁又3千幾

2 take pass , 今日勁大雨仲有比師傅屌到差d嘈

不過pass 左兩個都好開懷

考元朗有咩要注意

今朝天光道1 take pass
泊位嗰時落大雨 搞到睇唔到條黑色線 好彩埋到位救得返

想問下700$個半鐘補鐘會唔會好貴
利申搵學車組

睇運氣
Ching考幾點

貴駕院20蚊

佢又教得幾好嘅 無屌過我 但係貴咗啲 打燈果啲都無乜同我講🤔

第3手可以扭死軚師傅敎 三手掉頭只可以扭一次死軚 只系當一次輕微唔洗驚
信我第三手記得全扭死軚
利申：油塘pass

1525 係咪會好多突發野
d死車係到上落貨？

警打擊學神違法 揭71歲師傅無牌教車

西九龍總區交通部執行及管制組特遣隊人員聯同運輸署人員，於今日（18日）以及昨日，進行反學習駕駛違法行為行動，打擊包括非學車時間學車、在禁止學習駕駛的禁區內駕駛、學車時沒有掛學字牌、學車時沒有攜帶駕駛執照、持過期駕駛教師執照教車，及沒有遵從交通標誌等違例事項。

警員在西九龍熱門學車地點一帶，截查30架車輛，並向違規駕駛教師及學習駕駛人士，發出80張傳票及1張定額罰款通知書。當中拘捕1名71歲姓顧本地男子，涉嫌「教車時無有效駕駛教師執照」及「使用汽車進行駕駛訓練時無有效第三者保險」，以及1名28歲姓楊本地男子，涉嫌「接受駕駛訓練時無合資格的駕駛教師陪同」及「使用汽車接受駕駛訓練時無有效第三者保險」。2名被捕人士已獲准保釋候查，須於下月下旬向警方報到。

咁條友點考車

日日都見到有人講鏗鏘

28歲果件揸大膽車咁好野

會唔會係同一單野?
個師傅無牌咁個學生咪無合資格的駕駛教師陪同

又唔講星期幾 邊個月

3點幾無乜嘢 普普通通咁

我覺得屌先好, 我師傅就每錯一步都會屌, 但忙起上黎我都要d 時間消化

但佢好在無踩過我brake 肯比我試

我鏗鏘嗰個老屎忽就係成撚日屌柒我 又踩鳩我brake 搞到我成日都唔敢試 學到尾二堂 都仲係好少上三波
反而學車組阿sir就教我睇轉數錶 行咁上下轉下2波3波
我覺得佢教得幾好 不過係貴咗啲

如果無嚴重問題踩學生brake 真係好影響信心

如果肯屌多d 應該會仲好

我第一次考如果唔係衰心急應該一take pass左

唔係駕院貴20蚊咩
我之前都補咗700 幾次，啲師傅ok就無所謂

臨切線過右邊
有個阿叔左邊zip架單車過黎
咁就肥左

我師傅叫我同counter講特價補鐘就有, 680 兩節

原來要講暗號

即係要祝自己好運 多謝分享

好詳細 多謝你

我四月考補兩個鐘$800only
咁快加左價

又唔見幾千

其實小巴站之前個路口都要小心，學嗰時試過有的士狗唔鬼理你就出，搞到dup又唔係唔dup又唔係
過咗小巴站都要留心死車，包括已經剷咗半架車上壆嗰啲，記住一律要打足燈望足鏡

多半個鐘 100

sor9 係9月中既星期一

知道
今日練2線真係比我撞正落山避車同時巴士上山
我師傅話只要收慢架車過左就無事

Btw我學個時成日諗得個20節10堂邊到夠 第一堂仲要比我行得十幾米
係咪真係預左人要補堂

岩岩今日係觀駕報左自動波私家車,先睇到呢個POST
聽日去轉返自動波貨VAN先

觀駕好似得自私同棍van，冇自van

咁點算...錢都比左
自私會唔會難考好多
我見樓主講到自VAN好似易考好多咁

新手咩都唔識真係好柒...

我觀駕自私一take pass

基本上自動波已經好簡單，私家車同van嘅分別只係私家車要睇左邊盲點

自動波考牌只需要記住擰頭擰頭擰頭就pass咗7成，其餘兩成運氣，一成就睇你個人本身適唔適合揸車（反應極慢、冇乜腦筋、好易緊張嗰啲人我覺得係唔適合揸車）

有人話私家車比van較難睇位，但觀駕喺場入面考泊位，已經易好多，唔使擔心

講多句先，觀駕部私家車好細部架，三手掉頭係幾乎冇可能掉唔到，反而van大部啲要小心好多

多謝哂車神意見,你真係好有心
新手真係唔多識

好奇仲有一個疑問
雖然話考自VAN會送埋自私牌,咁我自己其實考完牌都淨係渣私家車代步,唔會話考貨VAN搵食
咁如果我走去考自van,學車考試既時侯都一路渣自van,反而考到牌出身渣返私家車會唔會唔慣?(例如睇位之類)

麻煩哂

睇位個啲會預闊左
同停車會唔識就
因為私家車車頭長啲
不過揸揸下就慣

你真係有牌後買車既話
揸番1000公里乜都慣番啦

每架車都唔同
考自私揸果d細車到自己買中房都唔同

唔洗驚嫁 一車在手
唔慣揸到慣

考車係考交通規則+安全意識為主

Q&A係之前班巴打有心list出黎 係大家嘅個人意見 唔關我事

易唔易考唔係睇車種 係睇個人資質加少少運氣
學乜車種其實一樣 大把人棍van一take 自私3-4take尚有人在

想合格就比心機d學好過 唔識就問 唔好咁易氣餒

唔會太大分別 但通常會去補小小私家車鐘

差好遠咁
九月中都係開學月 朗屏村3點幾放學時間 應該多學生 工業村d會泊好多校巴 夠鐘開工 下晝多的士會排隊入汽 交更

注意下得架啦 其實影響唔大

考永孝新線炒咗 衰自己戇鳩

輸自己唯有下次努力

想問下如果星期一朝早考完
係咪最快可以星期五拎p?
thx~

呢句真
好睇你考完之後揸咩車，好難一概而論

大家同樣係私家車，但揸Jazz、Camry同Elgrand已經好唔同：
Jazz係細車，冇尾，車身低，泊車嚟講唔驚撞尾，但睇界就辛苦啲
Camry係房車，車頭長，有尾，轉彎預返多少少位，同泊車留心啲車尾
Elgrand係七人車，大架，車身高，基本上同揸貨van冇乜分別

考試嘅分別就係，貨van大cc又行油渣，比私家車好力，起步上斜會容易啲，同埋睇位比較方便。私家車就細架啲，行窄路容易啲就，同埋考掉頭變相可以偷多啲位

考完出嚟，其實最重要嘅都係自己嘅駕駛態度同安全性，仲有之前練習落嚟嘅位置感同距離感。至於揸咩車，你有咗呢啲基本條件之後揸揸下都會習慣

頭先9點幾分油塘考完，pass咗

棍van斜路起步問題
師傅教放手制前俾少少油，但我發覺吊高少少極力子都唔會溜後
想問下大家會唔會俾油

俾油係將部車嘅轉數提高
你吊小小極力子再比啲油
係將成個吊極力子嘅速度加速
或者可以講話比多啲力
就算係啲超斜路都起到步
所以都係聽師傅講啦

重有個情況係萬一你斜路起步
吊極力子吊得唔夠高
呢個時候因為你預先比咗油
所以都唔會有溜後嘅情況出現

貨van嚟講兩樣都起到步，但一般嚟講都係俾少少油為上，一來增加扭力冇咁易死火，二來齋吊極力子起步比較傷車，三來第日有機會揸棍私嘅話俾呢少少油係指定動作，練下冇壞

唔該巴打s
其實有無人會考棍私，好似真係未聽過

正常可以

棍van 水邊圍第二次gg 左。。。
諗住轉唔轉自動van

第三次重報駕院?
排到幾時

佢話排到3月 我話諗下先走左
兩次都係比其他車影響 如果出去報又好似哂左學元朗啲時間

駕院一重報要比多5千 上次已經比過一次

有冇人知如果考到車牌先帶助聽器
咁係咪要再做測試先再決定適唔適合渣車

考試總會有其他車
好難咁好彩成條路無車比你考

覺得自己手車惦就出去快期下個月拎P啦

我都諗緊 重考+租車 兩千幾好似minimum
但又要重新去就過條線 唔知要補多幾多個鐘先熟

大把巴打咁樣做
認路上YOUTUBE 睇片好快記得

之後上4,5晚聽師傅講條路特別要點

其他野都係正常CUT線, 過死車 果D基本野

如果報出面 錢黎講

考試費 $510 + 租車 $1800 (公價？）
4堂 ($700*4)
=都5千

巴打多數報新場地要上幾多堂就考

租車1500 - 1800都聽過
4堂基本都要既

有人2堂就考, 有人4-5堂, 睇資質同本身自信心wo

或者諗緊轉自動van 繼續元朗
顧少樣野 可以專心啲路面？

巴打考咩牌

我果陣考最簡單自私
都係平時揸車載屋企人

駕院要考到3 take
其實你肥係肥左乜

第一次後面車 快爬頭睇唔切 比人dup
今日死車開門 避佢踩左中線 想入返左線個陣 佢已經開聲叫我快啲過返左線 明明後面無車

諗緊轉唔轉自動van

棍考完好似真係用唔著

去外國自駕棍波都用得著既
外國多棍波車, 雖然預訂既話都可以BOOK 自動波

多謝巴打

巴打考出面定駕？

你係唔係避佢入中線無打燈望鏡望盲?
還是急入番左線無打燈望鏡望盲呀?

駕, 有出面補鐘
覺得駕院乜都好差, 所以都無再建議朋友學駕院

踩住左少少中線 見前後無車 無打燈
點知想返入左線 佢就開聲

諗緊拎快期 報出面
元朗真係等太耐 出年3月

但自動波貴一截

其實brake係咪真係要好慢踩
我次次開頭都ok 但到最後好易會chok
再唔係就係踩極力子個陣chok左野

輕力d

各位巴打 我有部02jazz 白色 1300cc放
如果有興趣TG我啦

3000？

前後無車都好
車向左/右移 無打燈望鏡望盲必肥
呢D基本功呀

大tick 31 32 40 全部同一樣野

5堂自私1take pass
連埋筆試 考試費 租車錢先岩岩6000

勁啊巴 考邊

駕院呃咗我11k

本身有底?

肥打燈呢啲死自己冇得怨

邊位學神係南華會對出比差佬截停

忠義街

駕院都要7堂
利害

冇啊 不過自動波姐 基本上 3堂學晒所有野

太輕硬係覺得無慢到咁

brake印住 慢慢加力 個車速針會開始跌 最後輕輕踩住就得 唔洗踩盡

咁應該係無望盲?

因為你覺得唔係騎線?

考水邊都fail? 宏業東咁你點搞?
係fail咩先?
如果fail係 波段 轉波 極力子 轉自van都okay嘅

但兩次都fail 判斷 無盲點個d你都係唔適合揸車

停哂都唔洗踩盡 ？
即係輕輕踩住個brake但唔洗踩盡
到差唔多要停個個位再踩盡極力子就得？
好多野唔明 麻煩哂巴打

兩次都係有突發野

巴打可唔可以留tg 想問啲野

開車門點會係突發野

或者tg

係條3波路停低 打死火燈開車門
比平時爬頭再扭開啲避佢

咁唔係你控唔掂支棍喎 咁繼續棍van啦 轉乜鬼自van

諗緊會唔會唔理支棍 會專注啲理路面

佢打死火燈係咪落一落後座乘客咋?
咁佢唔係死車wo

車即使行得好慢 未停定哂 兜嘢踩盡brake都係會chok一chok 如果唔係大斜 唔踩盡brake都唔會溜後 同埋車停定就會拉手制

係輕印brake 隻腳慢慢加力 會feel到架車減慢 停定前約莫一個車位落埋極力子 brake keep住印 就停到而唔chock

brake一加力=即停=chok

左邊線停車 司機右門出

唔係又周人無牌學/教車掛

咁你停車等佢走開咪得囉
洗乜避

呢啲一見到就吊番落二波收哂油啦
重3波去

好詳細 唔該哂巴打

再唔係離遠少少停一停睇下佢點先都仲得
急嗰10秒鐘搞到起碼等多成個月再考

學神輸經驗
一心趕住番試場

想問快期 係咪要等肥左後幾日先報得？

都係自己柒既 決定性唔夠好

搵快期同學會比錢人搞啦
自己上網搶真係搶到天光

詳細爬下文, 每1-2日都有人問

駕院排到出年3月

諗住拎快期出去考算

我個師傅話唔安全唔肯定做唔切嘅可以選擇停哂
再起步
個時考澤安左轉白田有勁多死廢老唔睇車話馬路都係踩停入一波再黎過

我知...所以叫你搵快期同學會.....

岩呀
雖然考試好緊張
但耐性好緊要, 唔好趕住番試場

突發避過司機 諗住踩少少中線 再返入左線 無打到燈
可能我打燈 佢就唔會開聲

你呢啲位就好心唔好偷雞啦

佢大剔唔係剔你無打燈
你話31, 32, 40

踩左線

係咪我無打燈 踩緊中線 無入返左線 所以出現31 32
我都唔太清楚

巴打想問你出車前有沒有補過鐘，有沒有師傅介紹

無補
我出車就已經自己揸去牌佬整車牌
再過海揸番屋企

之後先自己平日深夜密集式特訓

巴打都好大膽

最緊要唔好驚
揸車其實唔驚, 最驚係唔識路

唯一記住
行錯路個人千奇唔好亂
繼續直行等導航重新定位
條條大路通羅馬
行遠左咪當遊車河

其他野都係邊揸邊學

學師傅講
揸車之MA, 有咩好驚

唔熟手咪揸慢D 思前顧後
多望鏡, 「必須」望盲區
自然無問題

好呀巴打，因為星期六開始番工，要用到車，而自己考完牌後就無掂過車

各位巴打有沒有師傅係做p牌補鐘

最緊要多留意四周
特別D老人家小朋友真係亂過馬路得好緊要
見佢地係路邊我有時直接停低揮手叫佢過算

之後香港地有D交通燈好蝦人睇
特別D右轉左轉燈唔好睇錯
睇錯隨時加P

睇你講法應該係公司車?

係公司車，但因為仲未番工，實際情況就唔清楚，而家搵緊師傅補補鐘

揸搵食車
加油

工程公司

希望啱啱揸6369考大球場嗰位巴打Pass到啦
利申，南華會後波讓條路俾你嗰架Camry

老老實實，考左棍van之後無操過，都唔夠膽走去租棍波車黎揸。私家車好似吊極力子再難啲？

好驚過死車個陣有對頭車黎

唔驚嫁, 停低等佢過先

但如果我起左步佢先好快咁黎 我都騎左中線既話係咪應該都照讓？因為suppose應該係佢讓我去架嘛
同埋如果前面架死車遮晒對頭車條線既視線應該幾時決定出

有無望埋盲先

考試車係路面上最低賤既使用者
你要佢讓你, 咪肥左囉....
你騎住隔離線, 重要隔離讓你, 下次考過嫁啦

隔離線人地有優先權, 點解你覺得人地要讓你

除非你前面架死車係大巴 大貨車
就算係
你都應該係佢未遮晒你視線既時候停低等機會出

你一路行得太近遮晒自己視線既話
可能已經肥左

前面如果普通私家車好難遮得晒你視線

嗰陣師傅話「考試冇限時，快咗冇分加。急得一時搞到又要等一頭幾個月再考就唔抵啦」

所以最後都係慢慢揸

冇錯

私家車扭力細，要攞靚個磨擦點先好起步，如果唔係好易死火

我老闆今時今日重揸緊棍私
真係好型棍

1 take pass好感動
以為自己會衰泊位
點知遇著個好官
各位就考的巴絲加油

咁假設後面有車跟緊 我又咁岩騎左線準備出但對頭車好快黎緊我應該點讓對頭車

有對頭車你都要停嫁
有對頭車你騎緊線重去都係肥

你過緊死車車速都唔會快
你後面架車跟住你都唔方快
點會停唔到

我其實唔明點解你覺得你有優先權點都想對頭車讓你...........

唔好意思 我好多野問
考試個日係全程考緊個陣
個官都會同你講轉邊面之後行邊條路？
定係一出試場話完你知轉邊面
之後就憑自己記憶行返條路 ？

考官會一直講轉左轉右

唔該哂咁多位巴打,多謝你地既意見

想問多樣,我諗緊應唔應該係觀駕個邊轉考自VAN,因為反正自VAN都會送埋自私牌
雖然話我考完牌正路都只係會渣私家車

呢D自己決定啦
考乜都要人幫你決定咩

總之遊戲規則係考VAN送私
點幫你決定考乜

P牌電單車行大埔道俾白鴿籠影咗快相
條路限速50
過咗70會點
係咪有寬減3km
第一超道路限制速度
第二超P牌限制速度
咁樣點罰

唔會一罪兩檢
但你超多過15
要加P

Anyway, 等收到信話你超幾多先

等幾耐

印象中觀駕得棍van同自私

其實我覺得又唔駛諗得咁複雜嘅，既然報得棍波咪的起心肝學好佢

利申：揸棍

明解
姐係只要我一騎左既話就算起左少少見到對面有車快黎都要讓

如果前面擋左你視線
你咪突個頭少少出去望一望先
突個頭出去都記得做齊步驟
突完個頭你司機位應該望得到嫁

有車咪唔好出

無車咪做齊動作再出

出左去過過下死車, 有對頭車黎
咪停定比人過先, 你一郁就太接近物體嫁啦

當然你停定既時候留意下後車會唔會急屎要抽頭過你啦

你讓人既時候後車過你頭全程你停晒唔好郁就OK

想問下我師傅教
不論自己騎線遇對頭車
定係對頭車要騎自己條線
（條路兩線闊度可以容納3.5架車）
只要印住brake慢慢keep住行就可以
咁樣可以

要視乎距離
你師傅應該有教你1隻車門安全距離?

如果對頭車同你相距好多位
你可以慢慢行

否則就停

第一次考4個大剔, 第二次考竟然pass
考車真係幾講運氣

我15個細剔都一次pass

想問下沙田駕院補鐘有冇咩推介？棍van

想問考果時個官係咪會不斷話你知轉左定轉右

我考個時考官一開始講埋行邊條線 所以我自己都識行

但正常係
第一個街口轉左 前面路口轉右 過完紅綠燈轉左 直去 類似咁

咁就好
好驚因為唔識路 太遲過線

最好唔好靠個考官 熟路個人會淡定d

我舊師傅就係咁
乜都唔比我試
出馬路未試過鬆手比我自己獨立揸軚
成日屌9我差d撞爛佢部車

你岩 係得自私
我自膠

明白 唔該

下下星期中考棍van 掃桿埔，仲未正式操路，未學調頭，操路一般需要幾多時間？

下下星期...你重打算中間上幾多堂?
好似有D慢

補多四堂，考前一晚再上一堂
諗落好炆，四五堂都唔知夠唔夠

師傅同你約實期未？

你係完全未行過考試路線??
上YOUTUBE記左路未?

調頭還好, 好快學得識

調頭快嘅話1堂都可以嘅，但都仲要操熟啲

然後學樓上巴打講上youtube煲下片先，記一記條考試路線，到時上車就特別留意邊啲地方多死車，邊度要特別留心對頭車，邊度轉線位，邊度上/拖咩波，有咩唔明就即刻問師傅

我個扑街師傅教10堂都仲調緊頭，鏗鏘TY6010 王sir， 呃鐘，唔教野，看片，訓覺，唔答你問題，真係好撚扑街，搞到你學車好大壓力，比錢買難受，如果你報左佢，祝你好運！

唔係佢，但情況相近
多謝樓上咁多位巴打教路

今日澤安Fail， 大家覺得抽唔抽快期，暑假期間（8月中）重考？

星期一 2:00 大球場棍van補考

我想知觀駕邊度有斜路八字場
我見佢有賣廣告

傳送門

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (25)